# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-11-29 01:57-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2018-05-02 21:45+0200\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.7.1\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/application.py:406
msgid "surface"
msgstr "距离"

#: src/application.py:407
msgid "angle"
msgstr "角度"

#: src/application.py:411
msgid "{} updated to {}"
msgstr "{} 已更新至 {}"

#: src/application.py:420
msgid "retry"
msgstr "重试"

#: src/application.py:421
msgid "do nothing"
msgstr "忽略"

#: src/application.py:425
msgid "increase"
msgstr "增加"

#: src/application.py:428
msgid ""
"Mesures were often over current {} limit, you can retry\n"
"                             calibration more slowly{} or do nothing."
msgstr ""
"探测出来的值超出了当前设置的{}容差，你可以慢慢转动marker再试一次，{}，或者忽"
"略它。"

#: src/application.py:432
msgid ", increase {} to {} (but risk more misdetections)"
msgstr "或者增加{}容差到{}（同时也会增大误识别率）"

#: src/application.py:2643
#, python-format
msgid "Please put the license dongle back to continue (exit in %ss)"
msgstr "请插入加密狗继续使用 (%ss)"

#: src/settings_tmp.py:1
msgid "General"
msgstr "常用配置"

#: src/settings_tmp.py:2
msgid "language"
msgstr "语言"

#: src/settings_tmp.py:3
msgid "language to display the application in"
msgstr "选择用户界面的语言"

#: src/settings_tmp.py:4
msgid "auto use"
msgstr "自动启动"

#: src/settings_tmp.py:5
msgid "automatically start in 'use' mode"
msgstr "启动后自动进入“运行”模式"

#: src/settings_tmp.py:6
msgid "start minimized"
msgstr "启动后最小化"

#: src/settings_tmp.py:7
msgid "the app minimizes itself at start"
msgstr "程序启动后自动最小化"

#: src/settings_tmp.py:8
msgid "hide window in use mode"
msgstr "在“运行”模式下隐藏窗口"

#: src/settings_tmp.py:9
#, python-brace-format
msgid ""
"{NAME} hides itself in use mode, so it's possible to keep it at the top, "
"[color=FF0000FF]please see the full documentation for the use case and "
"effects of this setting[/color]"
msgstr ""
"{NAME} 会在“运行”模式下会自动隐藏，以此保证它是最上层的窗口，请参照《用户手"
"册》中关于该模式的使用方法和设置后的效果"

#: src/settings_tmp.py:10
msgid "auto save"
msgstr "自动保存"

#: src/settings_tmp.py:11
msgid "automatically save current profile on exit"
msgstr "在退出时自动保存设置"

#: src/settings_tmp.py:12
msgid "Confirm exit"
msgstr "在退出前进行确认"

#: src/settings_tmp.py:13
msgid "Ask for confirmation before exiting"
msgstr "在退出前进行确认"

#: src/settings_tmp.py:14
msgid "screen mode"
msgstr ""

#: src/settings_tmp.py:15
msgid ""
"'primary' will display the window fullscreen on the primary display, 'all' "
"will extend to cover all the available screens automatically, this assumes "
"all your displayed are covered by your touch provider, make sure to adjust "
"'screen width' and 'screen height' values in the 'Detection' section when "
"using 'all'"
msgstr ""

#: src/settings_tmp.py:16
msgid "TUIO"
msgstr "TUIO设置"

#: src/settings_tmp.py:17
msgid "send TUIO touch moves"
msgstr ""

#: src/settings_tmp.py:18
msgid "verbose tuio send updates about moving touches"
msgstr ""

#: src/settings_tmp.py:19
msgid "TUIO events ip"
msgstr "TUIO事件IP"

#: src/settings_tmp.py:20
msgid "destination ip to send tuio events to"
msgstr "定义TUIO事件发送到哪个IP地址"

#: src/settings_tmp.py:21
msgid "TUIO events port"
msgstr "TUIO事件端口"

#: src/settings_tmp.py:22
msgid ""
"destination port to send tuio events to, you can use multiple values, "
"separated by commas (e.g: 3337,3338), or express a range, using a minus sign "
"(e.g 3337-3340), or mix both (e.g: 3337-3350,3389), unparsable values will "
"be reset to default"
msgstr ""
"定义TUIO事件发送到哪个端口，你可以使用符号','来分隔多个端口值（例如"
"3337,3338）或者用符号'-'设置连续的多个端口（例如3337-3350），如果是无效数值则"
"自动设置为默认端口3333"

#: src/settings_tmp.py:23
msgid "TUIO flush interval"
msgstr "TUIO刷新间隔"

#: src/settings_tmp.py:24
msgid ""
"How often to flush the queue of tuio events, (in ms between two flush event)"
msgstr "多长时间刷新一次TUIO事件队列（两个TUIO事件的间隔，单位为毫秒）"

#: src/settings_tmp.py:25
msgid "Detection"
msgstr "采集设置"

#: src/settings_tmp.py:26
msgid "Screen width"
msgstr "屏幕宽度"

#: src/settings_tmp.py:27
msgid "width of the capture screen"
msgstr "当前屏幕的宽度值（分辨率）"

#: src/settings_tmp.py:28
msgid "Screen height"
msgstr "屏幕高度"

#: src/settings_tmp.py:29
msgid "height of the capture screen"
msgstr "当前屏幕的高度值（分辨率）"

#: src/settings_tmp.py:30
msgid "Surface tolerance"
msgstr "距离容差"

#: src/settings_tmp.py:31
msgid "surface that is tolerated as a difference from calibration"
msgstr "允许探测到的距离值和校正时设置的数值的误差范围"

#: src/settings_tmp.py:32
msgid "Angle tolerance"
msgstr "角度容差"

#: src/settings_tmp.py:33
msgid "angle that is tolerated as a difference from calibration"
msgstr "允许探测到的角度值和校正时设置的数值的误差范围"

#: src/settings_tmp.py:34
msgid "Number of samples for calibration"
msgstr "校正时使用的样本数目"

#: src/settings_tmp.py:35
msgid "number of different values to use for the post-calibration average"
msgstr "校正过程中计算平均值时需要的样本数目"

#: src/settings_tmp.py:36
msgid "Display touches"
msgstr "显示触控点"

#: src/settings_tmp.py:37
msgid "Display currently detected touches"
msgstr "显示当前屏幕探测到的触控点"

#: src/settings_tmp.py:38
msgid "Display candidates matching score"
msgstr "显示和已有marker的匹配值"

#: src/settings_tmp.py:39
msgid "Show matching scores for combinations of touches"
msgstr "显示和已有marker的匹配值"

#: src/settings_tmp.py:40
msgid "Hide candidates matched objects"
msgstr "隐藏匹配到的已知marker"

#: src/settings_tmp.py:41
msgid ""
"Remove matching scores of matched objects, disable to see why an object was "
"matched to the set of points"
msgstr "移除匹配到的marker的匹配分数，关闭它可看到为什么marker和一个点集匹配"

#: src/settings_tmp.py:42
msgid "undetect object leaving zones"
msgstr "marker离开生效区域后不检测"

#: src/settings_tmp.py:43
msgid "when a detected object goes outside of the zones, undetect it"
msgstr "当一个marker移出生效区域后，不再检测它"

#: src/settings_tmp.py:44
msgid "Keep missing touches"
msgstr "保留丢失的触控点"

#: src/settings_tmp.py:45
msgid "Keep missing touches in center/angle computations"
msgstr "保留丢失的触控点以计算中心点和角度"

#: src/settings_tmp.py:46
msgid "Keep angle when object is incomplete"
msgstr "marker丢失触控点时固定角度"

#: src/settings_tmp.py:47
msgid ""
"If the object has lost one or more touches, and is not yet fixed, only "
"update position, not angle"
msgstr ""
"如果一个marker丢失了一个或多个触控点，并且未能修复，则只更新其位置，不更新其"
"角度"

#: src/settings_tmp.py:48
msgid "Lost objects timeout"
msgstr "marker暂时丢失时的保留时间"

#: src/settings_tmp.py:49
msgid ""
"Keep lost objects for this number of milli-seconds, allowing the software to "
"find them again without lost/find events"
msgstr ""
"以毫秒来计量的marker丢失后允许软件保留其id的时间，超过该时间则需要重新识别"

#: src/settings_tmp.py:50
msgid "Number of trials for training"
msgstr "用于训练识别算法的样本数"

#: src/settings_tmp.py:51
msgid "The number of tests one have to do for a training"
msgstr "在训练marker识别算法时需要的测试次数"

#: src/settings_tmp.py:52
msgid "Base detection interval"
msgstr "识别marker的最小间隔时间"

#: src/settings_tmp.py:53
msgid ""
"Interval betwen detection of object is dynamic, this is the smallest "
"interval between two detections."
msgstr "这个间隔是可以动态调整的，这里设置的是两次识别过程的最小间隔。"

#: src/settings_tmp.py:54
msgid "behavior"
msgstr "行为"

#: src/settings_tmp.py:55
msgid "Do angle filtering (experimental)"
msgstr "进行角度过滤"

#: src/settings_tmp.py:56
#, python-brace-format
msgid ""
"When enabled, {NAME} will try to prevent sudden angle changes, that may come "
"from misdetection"
msgstr ""

#: src/settings_tmp.py:57
msgid "Angle threshold"
msgstr "角度阈值"

#: src/settings_tmp.py:58
msgid "ignore sudden rotations bigger than this threshold value"
msgstr "忽略掉那些旋转角度超过阈值的样本"

#: src/settings_tmp.py:59
msgid "Retain touch"
msgstr "保留触控点"

#: src/settings_tmp.py:60
msgid "Retain time"
msgstr "保留时间"

#: src/settings_tmp.py:61
msgid "time to retain the touch for"
msgstr "保留触控点的时间间隔"

#: src/settings_tmp.py:62
msgid "Retain distance"
msgstr "保留距离"

#: src/settings_tmp.py:63
msgid "max distance to consider new touch is the old one"
msgstr "判断新的触控点就是刚丢失的上一个触控点的最大距离"

#: src/settings_tmp.py:64
msgid "Filter touches (experimental)"
msgstr "过滤触控点"

#: src/settings_tmp.py:65
msgid "Use touch filter (requires restart)"
msgstr "使用触控过滤（需要重启软件）"

#: src/settings_tmp.py:66
msgid "minimum duration of a touch before considering it"
msgstr "一个触控点多长时间后会被算法"

#: src/settings_tmp.py:67
msgid ""
"wait for this time before propagating new touch events, introduce this delay "
"in all touches"
msgstr ""

#: src/settings_tmp.py:68
msgid "maximum speed of a new touch befored discarding it"
msgstr ""

#: src/settings_tmp.py:69
msgid ""
"while a touch being checked for duration, if its speed goes over this limit, "
"discard it"
msgstr ""

#: src/application.kv:178
msgid "Put your device on the calibration zone"
msgstr "请将marker放置在校正圆圈内"

#: src/application.kv:179
msgid "Select an id to assign"
msgstr "选择并分配给marker一个id"

#: src/application.kv:180
msgid "id configured"
msgstr "该marker已经设置了id"

#: src/application.kv:181
msgid "too many devices"
msgstr "触点太多了"

#: src/application.kv:201
msgid "object calibration"
msgstr "marker校正"

#: src/application.kv:206
msgid "object info"
msgstr "marker信息"

#: src/application.kv:214
msgid "zones"
msgstr "设置识别区"

#: src/application.kv:219
msgid "load/new"
msgstr "加载/新建"

#: src/application.kv:225
msgid "save"
msgstr "保存"

#: src/application.kv:231
msgid "use"
msgstr "开始使用"

#: src/application.kv:236
msgid "settings"
msgstr "设置"

#: src/application.kv:560
msgid "Demo"
msgstr "演示"

#: src/application.kv:600
msgid "successes"
msgstr "成功"

#: src/application.kv:605
msgid "direct successes"
msgstr ""

#: src/application.kv:610
msgid "failures"
msgstr "失败次数"

#: src/application.kv:615
msgid "errors"
msgstr "错误次数"

#: src/application.kv:620
msgid "average failure surface difference"
msgstr ""

#: src/application.kv:625
msgid "average failure angle difference"
msgstr ""

#: src/application.kv:630
msgid "average surface difference"
msgstr ""

#: src/application.kv:635
msgid "average angle difference"
msgstr ""

#: src/application.kv:640
msgid "total samples collected"
msgstr "收集到的样本总数"

#: src/application.kv:645
msgid "average samples per candidate"
msgstr "每个"

#: src/application.kv:650
msgid "repartition of matches (figure)"
msgstr ""

#: src/application.kv:653
msgid "variations of points positions (figure)"
msgstr ""

#: src/application.kv:799
msgid "rotate me slowly to complete calibration"
msgstr "请缓慢转动marker以完成校正"

#: src/application.kv:894
msgid "Exit?"
msgstr "退出?"

#: src/application.kv:900
msgid "config will be saved"
msgstr "配置将被保存"

#: src/application.kv:900
msgid "configuration won't be saved"
msgstr "配置没有被保存"

#: src/application.kv:905
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/application.kv:908
msgid "Ok"
msgstr "确认"

#: src/application.kv:913
#, python-format
msgid "Select a profile to save to: %s"
msgstr "将该配置另存为: %s"

#: src/application.kv:938 src/application.kv:1223
msgid "ok"
msgstr "确定"

#: src/application.kv:944
msgid "delete"
msgstr "删除"

#: src/application.kv:949
msgid "cancel"
msgstr "取消"

#: src/application.kv:954
#, python-format
msgid "Select a profile to load %s"
msgstr "选择并加载下列某个配置文件: %s"

#: src/application.kv:970
msgid "forget"
msgstr "取消id设置"

#: src/application.kv:1029
msgid "avg"
msgstr "平均值"

#: src/application.kv:1039
msgid "len"
msgstr "长度"

#: src/application.kv:1049
msgid "min"
msgstr "最小值"

#: src/application.kv:1058
msgid "max"
msgstr "最大值"

#: src/application.kv:1175
msgid "close"
msgstr "关闭"

#: src/application.kv:1217
msgid "Demonstration finished, the program will now exit"
msgstr "演示结束，程序将推出"

#: src/application.kv:1277
msgid "Contact us at: "
msgstr "请与我们联系: "

#: src/application.kv:1284
msgid "machine identification: "
msgstr "机器识别码: "

#: src/application.kv:1285
#, python-brace-format
msgid "License Ok, you can now run {name}."
msgstr "序列号可用，现在可以正常启动 {name}."

#: src/application.kv:1354
msgid "copy to clipboard"
msgstr "复制到粘贴板"

#: src/application.kv:1357
msgid "copied!"
msgstr "复制成功!"

#: src/application.kv:1376
msgid "start demo"
msgstr "运行demo"

#: src/application.kv:1392
msgid "exit"
msgstr "退出"

#: src/application.kv:1401
msgid "run"
msgstr "运行"

#~ msgid "No valid license file has been found."
#~ msgstr "未能找到有效的授权文件."

#~ msgid "Invalid license file found, bad signature."
#~ msgstr "签名错误，无效的授权文件."

#~ msgid "Invalid license, wrong software id."
#~ msgstr "软件id错误，无效的授权文件."

#~ msgid "Invalid license file found, bad id."
#~ msgstr "软件id损坏，无效的授权文件."

#~ msgid ""
#~ "V-Table hides itself in use mode, so it's possible to keep it at the top, "
#~ "[color=FF0000FF]please see the full documentation for the use case and "
#~ "effects of this setting[/color]"
#~ msgstr ""
#~ "V-Tablet会在“运行”模式下会自动隐藏，以此保证它是最上层的窗口，请参照《用户"
#~ "手册》中关于该模式的使用方法和设置后的效果"

#~ msgid ""
#~ "When enabled, V-Table will try to prevent sudden angle changes, that may "
#~ "come from misdetection"
#~ msgstr "如果启用，V-Table会尽量避免那些误判造成的角度突变"

#~ msgid "License Ok, you can now run V-table."
#~ msgstr "序列号可用，现在可以正常启动V-Table."

#~ msgid "1:retry"
#~ msgstr "重试"

#~ msgid "3:do nothing"
#~ msgstr "增大容差"
